台灣試射「天弓三型」防空導彈 成功攔截目標

【綜合報導】台東天空昨晚噴發燦爛火焰，空中兩道如流星般光芒乍現，民眾驚呼「好美喔！這是什麼星象？」官方證實是軍方在台東發射一枚天弓二型飛彈，接著屏東發射一枚天弓三型飛彈，最後弓三在蘭嶼上空成功攔截弓二。

台東不少民眾在昨晚8時許，看見三仙台海岸旁的漁港有一顆像是流星的物體垂直升空，火焰燃燒瞬間照亮天際，以為是特殊星象，國家中山科學研究院表示，這是軍方試射2枚飛彈，一枚是天弓二型飛彈，一枚是天弓三型飛彈，兩者不同地發射並進行攔截。
根據漁業署公告射擊通報顯示，中科院在昨天、今天及下周一、二晚上7時40分至8時45分，會在台灣東南部外海進行4次火砲射擊，研判應是「強弓專案」的天弓三增程型防空飛彈的驗證。
中科院近年多次進行「強弓專案」的天弓三增程型防空飛彈驗證，去年和今年4月都曾從台東升空愛國者或弓一、弓二靶彈，從屏東九鵬基地發射弓三攔截成功。
但中科院稍晚發新聞稿表示，中科院依國防部戰略指導與軍種作戰需求，執行各項武器系統研發、產製，以建購我國自主國防武力，相關武器裝備研製、測試均依既定規劃執行。本次於台東地區執行測試，主要係配合研發進度需求辦理，有關測試項目及內容，本院援例不予評論，籲請國人支持。
面對中國每年均投入高額國防預算，更頻頻派出機艦擾台，不放棄對台動武，我國極力發展不對稱戰力，其中天弓三型飛彈，總統蔡英文在視察中科院時更曾指示要加快生產速度，即為落實不對稱戰力的推動。
天弓三型飛彈現有陸基型及艦射型，其中陸基型天弓三型飛彈速度達4馬赫以上，有效射程約200公里，搭配相位陣列雷達，可精準攔截巡弋飛彈、反輻射飛彈及短程戰術彈道飛彈，甚至連中國解放軍最新研發的隱形戰機如殲-20、殲-31型戰機都能直接鎖定與擊毀。未來若整合海軍艦艇，完成艦射型戰備，即可在我台澎防衛作戰中，擔負起海上「聯合防空」、「飛彈防禦」及「聯合國土防衛作戰」等任務，降低台灣本島遭攻擊的損失。

張圖以為係燶瘡....

射天弓三型 攔截 天弓二型

台灣係咪好耐冇試過武器試射？

夠唔夠存貨先

陣間飽和攻擊,好似中大二號橋TG雨

台積電正式官宣!將全面取消華為晶片訂單:再也無法為華為代工晶片

【6月11日訊】相信大家都知道，美國在5月15日再次頒發了「新規」，將會全面限制華為海思晶片業務，而近日，根據台灣媒體最新報導，台積電已經將原本屬於華為海思的所有第四季度的晶片產能全部釋放，並且已經逐步開放給了其他客戶，這意味著，台積電方面也是沒有申請到相關的「許可證」，而不得不撤掉華為晶片訂單，這也意味著後續台積電也將徹底的無法繼續為華為提供晶片代工服務了；這意味著在台積電全面撤掉華為海思第四季度的晶片訂單後，華為海思也將要面臨「無芯可用」的尷尬局面，其實對於台積電而言，也是無奈之舉，畢竟美國這次頒發的「禁令新規」將會在9月份正式生效，而在「禁令」生效後，那麼台積電如果無法獲得相關「許可證」，確實也無法再繼續為華為代工晶片產品了。對此很多網友也紛紛表示：「原本以為台積電會儘可能的為華為生產更多的晶片，但如今看來，這一幻想還是最終破滅了。」